[亂鳩黎?] 啟德兒童醫院 投入服務

【晴報專訊】位於啟德的香港兒童醫院將於明日（18日）啟用，專科門診將率先投入服務，惟院方周邊仍受地盤「包圍」，臨海擬建的海濱長廊仍未動工。據悉，院方啟用初期不設住院服務，料須待明年首季尾連同兒科深切治療部啟用，屆時深切治療部將首要處理癌患童個案。

兒童醫院啟用初期，專科門診會率先投入服務，腎科、腫瘤科及初生嬰兒代謝病專科門診明日亦會啟用。據了解，開院初期將篩選部分現於瑪麗醫院及威爾斯醫院跟進的癌症患童，及一些於瑪嘉烈兒童腎科跟進的患童，轉到兒童醫院覆診。

醫院現時僅得兩間食店

記者上周到院觀察，專科門診位於醫院臨床服務大樓（B座）1樓，已有不少職員出入。臨床服務大樓2樓則為日間醫療中心及放射科部門，日間醫療中心玻璃門鎖上，從外觀察可見內有指示牌指示非創傷性心臟檢查中心等位置，惟內裏未見有任何設備。據指中心將於醫院運作順暢後，陸續投入服務。而同層亦有教學及科研大樓（A座），內裏亦未見有設備。

至於綜合病房及私家病房則位處臨床服務大樓3樓、7樓及8樓，惟兒童醫院啟用初期不設住院服務，料明年陸續投入服務。據悉，兒科深切治療部將與住院服務同步啟用，料明年首季尾啟用。

據了解，位於醫院3樓的兒童深切治療部，料有10多張病床，主力處理癌症患童。消息指，部門將有多達10名專科醫生，於其他醫院調配到兒童醫院。

現時醫院僅得Pacific Coffee及鴻福堂兩間食店，A座地下大堂設有飯糰販賣機，位於B座地下的醫院餐廳仍然未啟用，據職員透露，餐廳「做緊招標工作」，未知何時投入服務；換言之患童家屬或需到最近的MegaBox用膳，步程需10至15分鐘。

院方：招聘人手進度理想

香港兒童醫院回覆，院方會分階段開展臨床服務，腫瘤科、腎科及先天性新陳代謝科的專科門診會率先啟用。現有200多名來自瑪麗與威爾斯醫院兒童腫瘤科，及瑪嘉烈醫院兒童腎科的病童獲轉介。其他專科門診、住院及日間服務將於2019年起陸續開展。另招聘人手進度理想，足以應付初期的專科門診、住院及日間服務。院方亦正為餐廳及便利店營辦合約進行招標工作。

10幾張床但要10個picu專科醫生?

講緊10個picu醫生喎
唔係oncology喎

另一篇新聞

【本報訊】最快2018年第3季啟用的香港兒童醫院，將主力診治地區醫院轉介的複雜或罕見癌病個案。因應不少住院病人需要接受跨專科手術，該院正籌備全港最大兒童深切治療部，包括設近20張病床，並是首間醫院把新生兒深切治療部（NICU）及兒科深切治療部（PICU）的醫生「分家」，把醫生與病人比例拉至一比一，透過更全面的照料，縮短癌病兒童留醫深切治療部的時間。
記者：于健民

兒童醫院行政總監李子良向本報指出，兒童醫院啟用初期先開放腫瘤科、腎科、心臟科門診，以及深切治療部，至全面投入服務後，會提供最少10個專科門診，以及放射診斷服務；瑪麗醫院兒童心臟科、瑪嘉烈醫院兒童腎科會是首批搬入新醫院的專科。
相關新聞：設復康花園 小朋友有機打

不接收流感哮喘個案
治療癌症個案相當複雜，不少兒童需要留醫深切治療部觀察。本港現有8間公立醫院同時設有PICU及NICU，每間病床十多張；由於兒童醫院每年需施行數百宗跨專科大型手術，故兒科深切治療部設約20張病床，全港最多。李子良稱，日後腸臟壞死、先天氣管阻塞等小兒外科手術，以至血癌、腦癌、器官移植如換心或換腎手術，也能於新院由跨專科團隊處理；但換肝手術暫時仍由瑪麗醫院主理。至於正受嚴重細菌感染、已經出現肺炎或腦炎等併發症的病人，由於其他公立醫院能自行處理，故兒童醫院不會接收。
現時每間公院兒科深切治療部每更當值醫生不足10名，醫生與病人比例約為1對2至1對3，但醫生需一併處理NICU及PICU病人。據了解，兒童醫院正嘗試嶄新的服務指引，若醫生接手NICU病人，直至該病人轉回普通病房前，該醫生毋須接手PICU新症，反之亦然；此外，亦有意透過增聘兒科醫生至超過20人，以確保NICU及PICU的醫生與病人比例均達至1比1水平。
有資深兒科醫生表示，以往做法下，醫生較難全神貫注跟進複雜個案，增加人手或可加快病床流轉，以腦腫瘤小童為例，手術後一般需在PICU留醫2至3日，才會轉往癌病科病房，料日後癌症病人住院日數可再縮短；而每年可施行的心臟科手術，亦可遠多於公院平均的100宗。
至於專科門診的收症準則，李子良明言，該院不會接收流感、哮喘、急性創傷等個案，「呢啲症其他醫院已經可以妥善處理，無謂要病人舟車勞頓」。他表示，明白家長短時間未必理解醫院的定位，「亦唔排除會因為有啲醫生嚟咗兒童醫院，點都要求轉介」，他強調已着手制訂指引，向私家醫院及診所介紹各種應轉介兒童醫院病人的病徵。

HA班傻閪真係亂9咁黎架喎

亂鳩嚟個位係邊 ？

咁得意將D資源咁樣用

1:1咁醫生放假病人點算

醫生去咗食飯點算？

Call foodpanda 同病人一齊食
同工人姐姐，保安無分別

現時醫院僅得Pacific Coffee及鴻福堂兩間食店

1對1有咩用？

ha可唔可以講解下看自己參考左世界邊度既picu而決定要10個picu既專科醫生負責唔夠20張床

on9
香港成日話唔夠醫生係有原因

睇完症，食完藥，大家鬥坐

我諗佢係曲線

浪費資源
呢種犯模根本每更兩個mo+一個smo+一個專科醫生就夠

護士1:1先係正規icu做法
醫生1:1

就算你全個icu個個病人都用緊人工肺都唔撚洗醫生1:1

唔覺有咩問題
入得去都係大case緊急case
1對1唔好咩?
唔通好似普通醫院睇完拿拿林趕你走睇下個?

咩大case?

服務轉接期係咁架啦 , on9 咁都嘈

Correct staffing is the next vital component to a successful PICU. The nursing staff is highly experienced in providing care to the most critical patients. The nurse to patient ratio should remain low, meaning that the nurses should only be caring for 1-2 patients depending on the clinical status of the patients. If the patient’s clinical status is critical, then they will require more monitoring and interventions than a patient that is stable.[7]

In most cases, the nurses and physicians are caring for the same patients for a long period of time. This allows the providers to build rapport with the patients, so that all of the patient’s needs are fulfilled.

PICU病人同醫護一比一係理想既國際慣例
小朋友/BB正常黎講生cancer既機會好細
如果生親既多數都係好棘手既case
加上醫生長期follow同一個病人既話係比較理想

呀樓主咁多「專家」意見
不如你又講下邊個發達國家係唔跟呢種practice ?

首先唔講你引用wikipedia
我由頭到尾都知道護士對病人1:1係ICU絕對無錯
質疑既係點解醫生對病人係1:1
你用對屎眼睇下我講左D咩再用個鳩腦理解下先出聲啦

條友好柒

你連source都無就鳩吹你以為你老幾？
你真係諗住識一兩個藥名你就係醫生？

人地係PICU+NICU, 唔係ICU咁簡單
你連文都未睇就屌屌屌
睇黎屎眼未開果個係你
不如你講下其他發達國家PICU/NICU既合理醫生/病人比例係幾多？

一日24小時。
10個picu mo，
返A返P返call ，每更得3個左右。
返call 一個ac可能又要帶住一個mo or trainee。
即係每更1個醫生睇3個patient。

唔覺得多醫生wo，而且picu醫生 要睇埋nicu既patient

俾有錢兒童用咋
你班窮撚想用

如果係普通mo就唔同啦
10個picu consultant既話

點都唔會10個con
佢nicu床既數字黎睇，應該1cos 2con 其他就ac/mo。
anyway，10個dr絕對唔多。我仲覺得太少tim la。

你睇佢下面重死撐
自己發雞盲都重唔認
條友係d好撚典型覺得自己好有辯才好有critical thinking咩都識咩都好有見解但行內人見到得啖笑既on9仔
你想知其他國家呀嘛
唔講太遠就講英澳nz
視乎咩size一更可能有1-3個consultant，1-3個高級醫生再加4-6個普通醫生負責21-36張床
護士既話同病人係icu定hdu
max最多1:2除非嚴重understaff可能1:3但果3個一定係low acuity patients

一更

正如上面所講，一日三更的話
加埋有人放假，十個專科醫生（人哋報導係咁寫，唔知點解你了解為10個picu consultant）
先做到有水準嘅服務
唔好係又屌吾係又屌先得架
人唔夠又話人草菅人命
做到有要求有水準又話亂用資源

專科喎
咩training緊既都可以叫專科醫生架咩

啟德原來有醫院

邊句講緊一更10個consultant?

唔好意思今次係我眼花
果10個到底係consultant定點

呢位朋友似乎都係行內人，而且有心做兒科嘅
你係咪有啲嘢睇唔過眼呀？佢搶咗你d resources？
有內幕不妨爆下

其實係specialist者
AC都未必係

唔係香港做野

即係可以係specialist但重停留係mo階段？

關你撚事咩，就算預多咗又點，人手充裕服務一定好過人手僅僅夠

老麥夾包1分鐘5個同5分鐘1個都差好撚遠啦，1分鐘5個咪無時間挑走d 蛋殼俾人屌啦

是鳩旦啦，咪又係支那蝗既仔女用

Resident Specialist, fellow咗未升AC

正解
大把fellow咗等位上ac。

即係慘定唔慘

全香港十幾個靚位
你估係比你呢啲窮撚用咩